人不可以貌相 vs 相由心生，點解咁矛盾？

點睇

又唔係同一個人講，無衝突

講緊兩樣野

人不可針對才能

相由針對心性

識睇相就可以貌相
唔識睇就話不可以貌相

人多好辦事 vs 人多手腳亂
會唔會明顯啲

欲速則不達
執輸行頭慘過敗家

因為鳩up

視乎領導人表現

前者講才能，後者講品格

無矛盾

溝女 - 相由心生
見工 - 人不可貎相

兩樣都係講緊樓豬樣衰
去韓國整容啦Ching

有仇不報非君子

君子報仇十年不晚

中國人係咁差不多先生。

相唔係單一形容外貌
相可以包含氣色，表情，神情

其實都係笑人樣衰

有幾多真係貫徹一個諗法
定係純粹要fit到你想講嘅野
你想讚人，俾機會人就用前者，踩人就用後者

修正，應該兩者都可以踩同讚，係睇做野附唔附合個樣

56